做人真係好寂寞

自己心態
就好似日本d死囚咁
過一日得一日
有得食就食訓就訓
平時聽下歌做無聊野
橫掂做咩都係哂氣
唔知自己幾時死
到死個日先至知
有時都好憎自己咁頹廢
但唔頹又可以點
講真
自己都卅歲人
白頭髮都開始有
樣又老左
永遠返唔返去以前
越拼搏
越係醒起自己已經唔細
同埋機會係人地俾
命運未必掌握係自己手
而家呢個年紀
其實suppose係挖角跳槽
而唔係再好似25歲以前咁
求職 揾agent 寫cover letter
做人真係好寂寞
太多野自己控制唔到
天生既野係
連後天都係
有時諗
其實做人四廿歲命就夠
或者3x歲
點都好
不過講真
一日唔自殺
一日時間都迫你過多日
迫你望住自己老
總之而家呢個年紀
唔會期待聽日
亦唔主動求死
返工冇得揀
時間過去冇得揀
或者有一日
當自己甩出黎d頭髮
全部變哂白色
會心痛到想死
但暫時仲未需要行到呢步
其實做人
呢兩三年黎發覺
你越係主動做d咩
越易心痛
反而你唔緊唔緊
凡事賴落條命
賴落現實度
個心反而舒服d
因為係現實搞成你咁
你只不過係呢個世界既偶然
黎到世上冇得揀
處境冇得揀
咁諗會開心d

眾人都是孤獨的

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》